如果你想中學生們知道六四事件發生甚麼事, 最好的方式就是做個遊戲給他們玩, h-game 也沒所謂

如果你想中學生們知道六四事件發生甚麼事, 最好的方式就是做個遊戲給他們玩, h-game 也沒所謂. 就像現在大家都知道阿瑟王是女的.

不然你不要期望他們對待六四事件的態度, 與美國獨立, 文化大革命, 辛亥革命和拿破崙戰爭有甚麼分別. 因為都是出生前的久遠事情.

人類歷史那麼長, 慘烈的事情何其多, 涉及北京政府的也有文革, 土改, 六七暴動... 一大堆, 除了少數對政治和歷史特別有興趣的人, 大部份人不會花那麼多時間, 去對這些事情投入那麼多感情吧?

有些東西就只是你的回憶, 卻不是別人的回憶, 這是很基礎的問題, 想要薪火相傳, 就不能圍爐, 而要拒絕圍爐, 第一件事就是要從對方的出發點去出發看同一件事情. 而不是只是不斷說在自己眼中, 事情是怎樣,

如果你是自閉症不管別人支不支持你, 自己爽就好, 你盡可以談自己怎想. 但如你期望一件事有別人的支持? 你怎想不重要, 別人怎想才重要吧?